有冇人覺得呢世都唔會再有第二套"鋼鍊"

呢排又重睇哂FA
成套動畫又完整又好睇
人設各有魅力
除咗兩個主角冇話正義邪惡
主題同思相清晰而深入
劇情轉折又成熟

好難想像依家咁嘅環境會再出到第二套劇情畫質由頭到尾都咁撚高嘅動畫
有生之年都未必有

原作太強
為少年戰鬥類漫畫劃下新高度
主題清晰
成個故事係圍住主題嚟行
故事發展有節有理
唔係一味打打打打打
唔玩修練、新必殺技、變身呢啲套路
而係諗好成個扣實主題嘅故事
再逐層逐層折畀讀者睇
每場戰鬥都推緊劇情行
唔係為打而打
伏線亦收放自如
角色魅力唔係來自造型同絕招
而係性格同執着令角色變得吸引（你留意，鋼鍊幾乎每個角色都有一啲原則會堅持，各有自己嘅尊嚴同底線要守護）
以上種種已經唔係咁容易做到

所以水島精二幫手左ガンダム00出黎

你成世人睇左幾多套動畫?

井底之蛙就係講你依啲人

連同芳文社挽鞋資格都冇

細個都有對火烏都有咁嘅諗法

有刀劍

一日唔死都仲有機會有神作
利申：死前想睇 第一神拳 大結局

已經有03同FA"兩套"鋼鍊仲想點

又係D只係睇左D 多人識既當 成個日本得幾套

依家依然覺得喎
好可惜火之鳥最後一章 得手塚先知講咩

好想睇貝多芬結局

魔王勇者
magi就差少少

唔緊要，仲有獵人棋靈王入樽加旋死筆睇

好鍾意賀恩漢

係

烙印戰士成套都好高質

唉

火影，op，死神

鋼鍊咁神唔係啲乜野設定背景個幾好
我覺得最主要係個劇本故事做得好
唔會拖泥帶水 每個細節 每一話都唔會係廢話黎
每一話都好扣實主題 每個細節都絲絲入扣
大綱做得好 細節又唔差 又唔拖

係 佢成個故事行雲流水 一件事扣住另一件事冇乜垃圾時間
劇情 深度 打鬥 展開都唔係頂級 但係就係令到人好深印象 真係好勁

個人鐘意03個設定多啲
不過FA都好正

唔拖戲已經好過其他啦

吹奏夠未？

黃金神威

覺得東京食屍鬼就係第二套鋼練

未到RE都ok，一到RE就急轉直下

個尾趕過火車
同埋d打鬥都唔知畫咩

上面d撚屌講到乜撚野睇得少少就扮哂野
但係講撚完就算數
不如你講套神過鋼鍊既黎睇下

作者吹左廿年都埋唔到尾 仲話高質
黃金時代篇之後劇情我已經無哂印象

其實好多時都係作者一早寫好但出版社唔俾佢完唯有拖
所以好多作品去到某個位就開始仆街

因為出版社要求死拖到，維護唔到自己作品尊嚴既作者都係垃圾

進擊的巨人

而家得番一堆垃圾動漫
賣肉後宮一王多后每季都幾套
真係多得班死毒撚唔少

有機 只要個尾埋得好

jojo

無乜點睇過
利申九五年 但真係無興趣

你應該好細個，鋼鍊只係而家動漫文化低潮垃圾化中既清泉咁解

鋼鏈手指

你有幾大個，講幾套神過鋼鍊既來聽下

來自深淵

唔講其他, 畫功已經輸左

鋼鍊可以人設背景故事一流外,
有水準嘅畫功, 敍事分鏡同戰鬥流暢都係水準之作, 最緊要係d配角都會個個分到認到, 唔會好似op, 火鳳, jojo等要畫到d配角好多唔合理嘅衣著同髮型去俾讀者區分
巨人真係有時連邊個打邊個都未必次次認到

前有古人,後暫時未有來者

無血統無外掛
由頭到尾都跟住等價交換既原則黎行

唯一缺點就係一次過追哂64集會好累

巨人動畫版就靚

成套啲配樂, op, ed正到

仲有異世界穿越

死筆好睇好多

火之鳥，black jack，多啦a夢，jojo，旋渦
諗到再講

漫畫界基本上得火之鳥可以話係神作
由上古世紀到未來，由外太空到地球，入面人與人既關係，生與死，時間空間，一環扣一環，都係圍繞住火之鳥黎做故事，真心推薦00後睇下，唔好一尾鋼鍊
有好多佳作都係參考火之鳥入面既故事黎做作品

唯一遺憾真係埋唔到尾，埋唔到尾既超優質作品仲有三一同鐵甲人，尤其係鐵甲人，入面橫山光輝作品總集真係好好睇，梁山泊英傑弓箭射坦克冇違和感，演義正氣孔明變大奸角，巴別二世係隱藏大boss，設定真係好癲

其實火影都幾神 可以橫跨兩代 講緊既唔係博人 而係一套90後既回憶 但我見到唔少中學生都迷火影 成日係電腦室睇

利申係學校做成日見到中學雞睇火影

班傻仔淨係識鋼鍊 邊會睇過火之鳥

銃夢
水平高得太多
鋼鍊只係魔法漫搵偽哲學包裝下
算少 bug
因為格局細
思考深度一般

少睇動畫
但係我心中no.1 真係鋼鍊

比較接近既我覺得魔王勇者已經好睇過鋼鍊 尤其女僕姐條線
我唔知你神過佢既定義係咩 但係我覺得好睇過佢既一定唔少

鋼鍊已經有03同FA 兩套

咪又係d死毒撚對住卡通公仔打飛機

動畫定漫畫

我睇動畫嗰陣手塚都仲在生
我們這一家 火之鳥 人魚之森 我都幾鍾意
唔覺得鋼鍊拍埋去有幾遜色
反而你同人講睇過火之鳥就好大個就好明顯扮緊老屎忽

亞人

其實你講既套套都唔同年代
我都可以話呢幾套係果個年代既清泉

而家講緊係神作，唔係口味
牛媽作品我都好鍾意，除左鋼鍊，白銀之匙喺我心中都係數一數二佳作，但講深度同影響力莫講話火之鳥，連阿基拉，攻殼都比唔上
深度上，鋼鍊世界觀同角色雖然都好好，但火之鳥神在就算角色同世界觀就算大反轉，都圍繞都主題，轉個外星人，機械人，甚至動物做主角既話鋼鍊得唔得先？當中更涉及歷史，宗教，倫理等等鋼鍊唔及既原素。
影響力，火之鳥係50-80年代作品，但好多現時既作品都拎佢做參考。最多人熟悉既如沙耶之歌既設定，都係參考火之鳥其中1個故事復活篇，只不過由機械人轉左做肉塊姐。而生命篇既複製人大逃殺相信大量作品都搵黎參考。
火之鳥既藝術程度已經可以用論文做文章，鋼鍊未做到呢個程度

真正好既作品係唔會因年代而褪色

火之鳥係好嘢嚟
但係我個topic其實係話鋼鍊之後有咩好嘢睇
冇話要討論邊套係神作
鋼鍊最叻係寫人情恰到好處唔會OVER
馬斯丹 SCAR 安比三個各自發揮
然後用一個Scene以安比自殺幫佢哋幾個角色嘅前半生做總結
以一個角色嘅終結幫其他角色開啓新一章
篇幅唔長唔短 內容,轉折點同結果都係完美處理
完全冇拖泥帶水 充份發揮到嗰一幕所有角色嘅人設同性格
淨係呢一幕都足夠顯示作者功力好深厚

題外話
有時都會覺得係女作家描寫人物情感係特別出色

好耐之前睇過一套叫六三四之劍

漫畫

小圓教

如果你話鋼鍊之後既作品
講世界觀，角色，作畫，細節度，＜致不滅的你＞，同＜迷宮飯＞暫時可以拍得住鋼鍊，但打鬥情節冇鋼鍊咁好，同埋仲連載緊未知爛唔爛尾。
＜致不滅的你＞我覺得係大量參考左火之鳥既原素，不過無謂劇透
＜迷宮飯＞就傳統歐美rpg世界觀，即d&d，魔戒既世界觀，不過細節位同角色描述相當出色

又鋼鍊

magi

真心，巨人剛睇到主角變身，暫覺得好睇，兩者對比邊個好？？
（加埋jojo 3 4 5好亂 之後未睇）

如果埋唔尾嘅動漫可以稱為神作
咁火影死筆銀魂都算神作啦 只要你淨係睇頭一半唔睇結局

請勿對號入座

新世紀福音戰士

如果你睇動畫嘅話，幾個月後出第三季下半部

即係點

千禧年後得死筆可以一戰
但死筆結局太on9 如果有真人電影個結局 應該可以同鋼平排

其實佢去畫阿斯蘭真係好可惜
有晒原作其實真係無發揮

解迷篇，包你大開眼界

從來都冇咩等價交換原則
只不過係消耗睇唔到既 MP
同普通魔法動漫一樣

鍊金術能量算係半永久能源

只不過將「媽哩媽哩兇」咒語
換成個圓形圖案
就一樣可以噴火球

講起黎，唸咒至少都有聲能有動能
話可以換轉做火球都有「交換」
地下有個圖案就召到火球、call 到石像識郁、份子可以改變排列
咁我信魔法少女多d 喇
科學好多

重睇啦朋友

你重睇啦朋友
鍊到個石像可以隨便咁郁、揮拳、走黎走去呢d 唔係魔法係咩？

其實魂環成個劇本同流暢度都高質過鋼鍊
不過係輸畫風唔夠大眾同角色性格唔夠個性

睇多幾套先啦

全部都好睇過鋼鍊
我覺得cowboy bebop同鋼鍊都係咁好睇
大家100分

銀之匙 都係弘姨作品

仲有怪物

hellsing ova

(雖然薛丁格明顯係個bug

死亡筆記

巨人如果照呢個走勢可以同鋼鍊平起平座

動畫冇第2季真失望

刀劍神域

你講緊教主個part?

係呀
第一個故事